菲80萬人準備疏散

2018年09月15日

菲80萬人準備疏散

【菲律賓】撤離家園的菲國民眾入住防風中心。路透社

預料周日吹襲香港的「山竹」，昨日已開始在菲律賓帶來破壞。80萬人前日已被告知準備疏散，數千人昨開始撤離家園，不少當地居民亦開始做防風措施，迎接今年最強颱風。

最高風速達每小時255公里的山竹，預料將於今日在呂宋島中部伊莎貝拉省登陸，昨日已開始導致呂宋島東北端的卡加煙省出現狂風暴雨，沿岸地區更可能面對4層樓高的風暴潮。

農業損失恐近20億

山竹預料將影響超過500萬菲律賓人，在卡加煙省首府土格加勞市，大批民眾購買木材、釘及錫絲等用品加固房屋以抵禦颱風，居民亦有購入食物作儲備。而山竹所帶來的巨大雲雨帶，亦將為幾乎全呂宋島帶來暴雨，有機會導致山泥傾瀉或水浸。

山竹亦會為菲律賓帶來嚴重經濟損失，因為它所經過地方大多是菲律賓的主要糧食出產地。卡加煙省作為菲律賓主要的粟米及稻米出產地，農民在颱風來臨前已趕緊收割農作物，但現在只是收割季節的開始，預料大量農作物在成熟前已被颱風摧毀。

菲律賓目前正面對稻米短缺，菲律賓農業部料損失可能高達135億菲律賓披索（約19.5億港元）。

菲律賓總統杜特爾特已下令來自北部的閣員協助監督救災工作，他亦指視乎危機的嚴重性才會要求外國援助；除菲律賓外，越南和泰國都預期山竹未來數天會帶來暴雨和水浸。

美聯社

上一則
上一則
澳門料明掛八號波

下一則
下一則
【理想空居】空氣清新機 點知有無效？

【超強颱風逼港】風力升到12級！特府總動員做定最壞打算

酒店坐地起價兩晚13,000元

市民超市搶糧 膠紙炒貴兩倍賣斷貨

渠務署派沙包鯉魚門商戶休業

狗場夫婦留守護毛孩

國泰取消明日大量航班

山竹來襲：台發海上颱風警報 巨浪捲走宜蘭女子

港鐵稱西九站符防風要求

澳門料明掛八號波

12級颶風山竹殺到政府派車撤走大澳居民

強大了香港人

傭人之國